有幾多中學學生對大學學科一無所知就揀

尤其係心理學
好多係上到大學先發覺中伏

我

中大工程

留名

淨係知收最低分

psy好正
冇揀錯

當年連數學系屬於理學院都唔知就揀咗
利申：最後讀數學

最多應該係社工，護士個陣放榜，10個有9個想做

後悔當初淨係睇分揀科

ENGINE/IT, 好多人當ENGINE/IT水泡科, 之後讀唔掂

多謝3登係咁吹奏

20分入到三大
真係冇理由唔簡cu Engine

係

唒銀時
grad左乞食

巴打分享吓有幾伏

終須乞食

真心點解psy伏既？

要做心理醫生要讀到master定phd先得好似係

我諗伏既位係psy冇心理醫生
係得臨床心理學家

年年都有理科人以為人類學係science 跟著走去揀

其實揀得psy都預左乞食
最大伏應該係d人真係唔知讀咩走去讀，以為可以探索人嘅內心世界好有趣，離譜d以為可以做讀心神探
點知入到去一大堆英文reading等住佢地，背野背到屌晒鬼

psy係中學生心目中既神科嚟架
不過依家好少聽人想讀醫

想當年鳩下鳩下，interview 果時個professor 同我講先知讀咩

背到就死不過冇後悔

Engine
利申：轉咗Science ，仲要係Food，食多舊屎

engine唔讀，讀喵銀時，
你畢業肯定後悔

好多傻仔唔知頭唔知路就揀左夕陽行業土木工程

大把人到畢業都唔知自己讀左d咩

唔洗畢業，依加已經係

文商人驚就揀JS1204 CityU CS啦，包保出路好前景好

傻鳩先仲揀測量

點解

醫療科除咗medic dental speech nursing之外都

身邊有三個朋友入左poly hotel management。

排名同環境不成正比

當年俾老母水9左讀account
account唔入big4根本死路一條
早知細個讀理科
大學揀下engine好過

入到黎就正想講psycho
估唔到咁多巴絲一樣遭遇

biomed好似都唔錯

hotel真係睇得酒店風雲多
出黎慘過狗

Radio唔好咩

雖然應該會讀到hihi,但工作環境相對輕鬆又一定有工開

biomedic=bsc=哂銀時
唔好畀medic依個字眲咗

利申 有個fd夠分入medic, 點之佢畀人水咗入biomedic, 水佢嗰條友都話依科乞食

econ 囉
dse好似好易又有趣，上到黎好似讀數咁
姨媽姑姐話大把前途，出到嚟咪又係乞食

保險狗基金佬算唔算好前途?

好似可以做化驗
又可以second degree駁獸醫/medic

聽人講rt同pt係十年一返一返
有十年就好大需求, 之後嗰十年就飽和, 然後又過多需求十年, 如此類推

有排未都撚飽和,出面大把private請緊人,HA都成日見請part time

BME, medical science, biomedicine就真心曬銀時,除左HA admin都無乜工好做,一係做medical sales

你咁講行行都出到狀元啦

香港除左讀nursing medic之外成個行業發展都係畸形加收皮除非過外國
因為香港係醫生霸權得十分嚴重
而nursing係公立做到比隻dog更加dog
而且要記住而家香港醫療資源係嚴重唔夠
所以新仔做ha比得1000蚊你叫你做2000蚊野已經係輕workload

想做化驗, 點解唔讀poly mls?
mls出到黎可以即刻做, 但係讀biomedic要考牌

夠分入biomedic都夠分讀vet/medic
但係你所講既 "駁" 係要從yr1讀返起
噉你覺得de唔 deserve?

大學唔係有info day㗎咩 冇去問老師都知大概係點...

Socsci啦屌以為咩研究下社會hi你睇reading都累死theory大過天

讀pure math同physics果班都未撚出聲

不過揀得呢兩科大多屋企都唔會好等佢錢開飯

好多人當嘥銀時水泡科
好心無天份就唔好揀
入到去俾真係諗住做research嘅人屈機
最尾GPA爛過屄又要後悔入錯乞食科
不如讀個engine hd重實際

why

最好笑係之前睇viutv聽啲護士講佢地好多時都要教返啲醫生點做
搞到啲護士做醫生噉

information system/information management 伏唔伏

香港醫生真係屈撚曬機，仲要搞到成班人讀唔到醫走去讀第二啲醫療科，落差大到含撚，又唔係真心想讀想做嗰個專業

咪傻啦 要讀水泡科去讀engine仲死呀嘛
嘥銀時冇咁易爛grade 點樣都有張莎紙
最多出到嚟唔係做返個行 都好過讀engine讀到想死
利申：三大嘥銀時諗住做research

我最唔明係點解其他allied health個board個chair一定係醫生
你都唔會會計師個board個chair係精算啦

Allied health沒有半點地位

想當年讀左一年nursing 之後quit左

水泡科首選一定係文科
多女，d野齋吹水係人都識，收分又唔高，一流。

engine d嘢難撚到仆街
degree就話可以冇hon grad左都叫讀完大學
hd你一爛grade上唔返去retake又唔係出黎做嘢又得個hd
好撚on9
利申冇睇過eie讀咩就走去讀
入到去先發覺我完全讀唔掂d electronics

講真嘥銀時都難grade讀engine應該直接被quit

當年自己覺得男仔讀engine/ it 好型
上到去之後先發覺難到仆街
仲要冇女同學 入四年少林寺咁

咪玩啦晒銀時起碼難engine一個double

中大archi

HKU GLAW

嘥銀時輕鬆讀但engine啲friend chur到死喎

有少少慶幸當初冇揀law 我呢啲毒撚一定比人屈機

engine係chur多workload但唔難喎
晒銀時應該得math比較hea

js6729
慘過食兩篤屎

bba黎講唔伏

毒同窮或者冇口才真係唔好揀law...

文科撚第一場勝仗

精算都慘

一係就避晒pure math course
一係就係Terrence Tao級既人
如果唔係我未見過有人話math hea

算精都唔慘
有少少偽專科

fg 更加唔洗講

有精算fd話食緊屎

咪講左慘過食兩篤屎

Pure math先hea
反而Applied math係econ/qfin mainland學霸集中地，考試條curve高到仆街
利申 兩樣都讀過

Allied health每年都好多人quit

中大歷史 狗也不屌

大學生讀緊果科都唔清楚啦 何況中學生

慘喺邊

yr2 sem2同degree yr3做同一個pj當係我地fyp之類
成個sem剩係搞個pj都用哂d時間
全部科都係完sem先開始學返哂
workload又大d嘢又難

見你咁講我直頭黑人問號緊
pure math課程難度高
痴線佬又集中晒去讀

本科applied math好多時計得夠快夠準就得
單係比IQ題既數量都少一截

penultimate year 表示到而家都仲係唔知自己讀咗啲乜嘢返嚟

咁究竟仲有乜科係唔洗乞食

專科
其實engine係課程難
但相比文科同pure sci 唔乞食

lm

據我所知，hku/ust pure math都冇咩人讀，勁果班mainland都揀晒app math/stat諗住入ibank做quant，淨低果d pure math好多都係hea底
同埋app math都好重theory同proof，唔係鳩計就得

慘係overpriced
雖然近幾年收生分數一路插 而家又fair dd

讀完 fg 都唔知做乜
做既野又悶

都唔知當年為乜仆入去
念番成個傻仔咁

你咁樣好咩
利申 cityu cs year1
中學冇讀physics 聽日就考

上堂八成人唔係聽書，原因係呢行講經驗，識人好過爆4，仲要唔係讀酒店都可以做到

Bba marketing
果陣中學剩係以為bba搵到食
但自己讀文科，上到去比人屈機
愈讀愈頹

申請定公屋都得

medic

Engineering Science 狗也不屌
收分高過engine但揀engine好好多

agger呀

你係打算做老師就記得揀有埋教育degree既 eg港大中文教育，如果唔係你畢業爭唔到pgde就可以準備乞食 一係就讀多個language墊底，起碼叫多項技能

Corporate governance 呢科都要小心d

但我覺得讀數果part先過癮

Soc sic 唔係靠U個名我諗依家真係乞緊食

不如講下有咩科係唔伏

班prof好重視個title
呢個世界得心理學家，精神科醫生，精神分析師等等，但無心理醫生呢個職業

其實psycho唔難讀，但要香港讀master，或者外國讀完phd先有機會做到臨床心理學家

利申：psycho A

Cu public health

你唔係以為一科psy A可以代表到全部野~

咁唔揀精算應該揀咩? 又唔夠分入medic..

所有商科(除左ACCT), Econ, psychology, pure science, 偽醫療科

屌你地成日笑it狗
有冇諗過晒銀狗？

就算係cp 都唔會話psy 唔難讀

眼界闊D~ 係HK做CP都只係因為人工高~
但psy唔係全然做clinical野

有cognitive neuroscience~ 有forensic psy
有behavioral economics~ 有organization and industrial
有好多有趣既科目~ UG讀既野真係皮毛到唔皮毛

早知揀EE 讀

哲學點睇

講起psyc 就嬲
psyc 1001 lecturer 仆街死
mid term average D+
都唔知點解我咁on9 free elective 揀左佢
而家仲通頂寫緊mini report

到底有咩普通科係唔乞食
讀哂銀時既又話乞食早知讀n展
讀n展既又話夕陽難讀選錯科
hotel man又話ff太多 account又唔入big4冇前途

hku is 唔伏，其他唔知

見到有啲人話engine難過science好多
我講吓平時嘅經驗
不過個人經驗好難避免有偏頗
如果有唔同意嘅地方可以攞出嚟再討論

以下我用physics同mech/civil比較
因為讀嘅嘢比較相近
lifs同埋civil呢啲太唔同我真係唔知邊度開始比

通常讀得上面啲科嘅，有幾樣嘢係一定要讀mechanics, calculus, linear algebra, differential equation, thermodynamics

mechanics嘅部分
engine嘅學生會學基本嘅Newtonian mechanics
計吓一個structure唔同部分食幾多力
計吓torque睇吓會唔會冧或者爛
計吓一嚿機械run嘅時候每一部分點樣喐

physics嘅學生當然要熟Newtonian mechanics
學harmonic oscillator, central force, rigid body
有時要處理唔同coordinates system/non-inertial frame下，點樣correct返Newton's law
rigid body有時要用tensor去處理
當學到Lagrangian mechanics
要識variation of calculus, Lagrange multiplier
mechanics部分，我覺得physics係深同難明好多

calculus部分，講應用大家都差唔多
但係我留意到，engine讀嘅通常都係濃縮版
通常會少咗Lagrange multiplier
唔知係咪因為難解啲
亦都好少會解stoke's theorem嘅meaning
divergence theorem就可能易明啲所以會講吓

linear algebra都有濃縮嘅問題
好多matrix嘅operation就咁掉個定義出嚟
好少講點嚟或者背後個meaning
我相信唔少讀engine嘅人係唔知點解
det A = 0 <=> A is invertible
determinant嘅運算方面，兩邊都好少解釋，打和
vector space同orthogonality, projection
呢啲兩邊都教得差唔多，都係輸畀pure math

DE呢，phys識solve嘅engine都識㗎喇
不過engine跳晒所有關於solution existence同uniqueness嘅問題
對wronskian嘅理解physics嘅學生應該都學得深啲
至於linear system就應該兩邊差唔多
Fourier series應該都差唔多

thermo呢，我認為各有各難
engine印象中會處理non-ideal gas
所以係練睇表同記用邊條state equation
亦都要計吓heat transfer嘅題目

phys就多考慮ideal嘅情況，所以唔使鬥快查表
但係通常會溝埋Quantum
study吓boson gas, fermion gas同平時有咩分別
有啲會講吓entropy同information嘅關係

好長
有啲學咗太耐，可能有甩漏
屌還屌，唔好咁大力

上面篇嘢打錯
應該係det A ≠ 0 <=> A is invertible

文科得英文同法律唔乞食姐，其他都乞食

讀專科 唔知佢實質係乜都無所謂
反正挨到大學四年同考牌五年就咩都返曬黎
雖然係難挨

其實psyc算係比較有趣同有用架喇
起碼讀上去都叫做profession
但係真係好睇prof
一個濕鳩prof係可以將最有趣嘅soc psyc教到悶到痴線

文學院

中學全商 不小心碌入了大學science 一讀就四年 準備岀黎乞食

會計 以前唔知原來出黎做audit係狗也不屌既工
利申 中學冇account底

想知贏完哂銀時之後點

咪讀surveying
爆撚晒煲

做it

次等ME: Paed
次等電機：TSE
三等工科：環境工程

有冇巴打分享一啲低分但又有用唔伏嘅科？

傳統Engine

上面有提起PT RD 但冇人提起OT 其實見啲OT返工返得最舒服

Year 1都讀過1001做free elective
最後D+

冇人屌？

睇住班傻鳩中同25，6分讀哂銀時真係笑而不語

社會學

淨係做optimization都要care uniqueness and existence啦

physics仲要讀EM quantum 電算，EE 野來

applied solid state, stat mech, nano tech, material science野

仲有堆math-phy course

不過mech Eng 又多一堆車床應用之類的course, 好難講邊個stream多d野做，不過理論深度應用phy深d,應用 course Eng 多d

唔伏
依科會學下data analysis
嘅software同skills
之後elective take返少少其他bba嘅野就ok

其他果啲bba科基本上係張同一樣嘅野
個個sem loop一次俾你睇

想問一問呢科的detail，因為見到收分都幾高，加上擺咗band B
利申 讀chem , Phy

Quited伏科政治轉測量

其實係醫院做化驗只要考個牌pass 左就得，個行入面有人u讀Chem, biochem 等等

至於讀咩，我印象中會係year3揀stream, 其中包括haemato (血液) , microbiology , pathology 。揀左個stream 就無得轉，以後就做個steam 。我有朋友係醫院做haemato ,主要係幫人驗血例如血型，antibody, protein , cancer marker 等等。 血pathology 就係用patient 嘅sample ( pus, tissue fluid) 做cell culture 睇下有咩病毒，菌咁。

唔知香港係點，但係我自己就讀biomed到想死
對reseach/lab work有興趣先好讀呢科呀

前景幾好，依幾年都幾等人用。係HA 做starting point 13, 大概27k . 每年跳point 。private 叫價應該仲高，但詳情我唔係太清楚。不個似個行業要升職( part one ) 應該要幾耐，大概要十年，讀埋master degree 人工好似45k starting

有冇人可以講下測量？

比數字人伏撚左 屌你老母

有親戚未畢業已經有大地產商請，本身三大學霸。

佢話大伏，可能賺啦

咁係你親戚叻仔
呢科根本唔值咁高分，好似以前仲係收C呀D呀就差唔多
有degree就可以考牌，根本唔洗本科讀survey

對叻人黎講可能係伏
環境關係你再叻都係要由低挨起

總之咪簡珠海樹大
寧願去讀ive thei

文科仔想讀返IM

icic

psychology yr4
暫時都未有offer

bba 有無邊科唔伏 同埋三大bba邊間好啲

過多2年就飽和啦，東華poly HTC 未計city每年都成百人出黎。如果畢業諗做private lab 就應該問題不大

凡係law degree嘅都唔好讀都係伏
本身已經workload 大，你要讀得好就預咗冇u life
你選擇要u life又要俾身邊啲人chur鳩你 「入唔撚到PCLL你就乞食」
除非你本身已經有個底，知識底子又或者係家底，否則你大學四年就好好享受溫書樂趣 (Double Degree可以享受五年)

(我選擇咗要u life，但而家溫書都溫到癲撚咗)

讀緊 屌好想trans

4個stream係要讀晒，搵工嗰時你可以indicate preference，但最後都係你老細根據空缺叫你做邊個stream。
前景今年開始唔得啦，早幾年HA係請晒所有poly mls graduate，但今年開始HA冇咁多位，可能會有幾個至十幾個人要做私家。再加上仲有東華同嚟緊city同類型嘅課程
人工上面位巴打講咗，升職係寫明要讀咗mls master，時間就睇你咩stream，chem都算快嘅，好多時唔洗10年，microbio/anat patho就通常都要

city creative media

finance 大伏
讀到year3都唔知自己做緊乜嘢
都係take 多個 major廢事到grad要乞食

無問題架
Im 吹水多
Tech skill係有但真係唔多

Btw elective take cs科仲好啦
Take bba科？仲嫌吹唔夠水？

ust n展仔留名

我念就算唔夠入medic 都有好多選擇
ac 真係得個名
讀既野同做既野又係無乜大關係
個牌又可以自己考 校內考試同出面個試又唔類近

讀psy讀到心理變態
利申 做緊paper 好撚多reading

我已經洗濕左個頭 應該點好 止蝕離場?

勁嘅做research
垃圾去掃垃圾

中大歷史有咩伏

cu public health
cu日研
有無人講下

rms qfn 呢d有無人講下

yr 幾先

我
本身係文科 想讀design 後尾好驚無飯開
放榜後分ok但唔知想讀咩 鳩簡

日研
其實讀得幾開心，因為人少少，大家好融洽
但係cu特別多u core讀，日研人yr3又要exchange，計少左cred，變相讀得少少chur，但work load唔大

巴打讀日研?grad左未?
今年DSE,有諗過報日研之後出黎做日資,其實對入日資公司做有無幫助?

會計狗表示唔好再俾個名昆
你估會計真係讀完出黎做逼科咩
依家搭緊路掂埋finance果邊

有啲後悔當初冇揀三大，為咗咩on9 so-called搵食科入垃圾非三大

有乜分別?
我念你都係講緊 POLY 四寶?

千其咪撚揀文科

嗰陣諗住入兩大psy
冇理其他科

grad咗幾年先搵到路向
但再讀返想讀嗰科而冇乜可能

其實psy都有趣嘅，唔洗考試嗰陣
不過undergrad 讀嘅psy syllabus 太窄喇！

唔知點解身邊啲同學個個勁追GPA
我讀讀下都讀到放棄自己
當有個course median定mean 係爭0.5分就滿分嗰陣
就知自己點努力都冇意思

Physio

中學鍾意biology同chemistry,上到去揀左biochemistry
考試背完都唔知做緊咩,當有人真係問其實呢d對未來工作有咩用,個lecturer話其實冇咩用 不過人地唔識你識咁解 最尾爛grade

唔只啦

poly N寶都一鳩樣伏

係唔係吖...
起薪都已經唔伏啦
仲要唔洗OT

Ust math&Econ

唔洗讀大學啦

Ust

頭先上面有討論過Allied health幾冇地位
poly資源又少，課程又chur，落差又大，仲可以成日比人笑poly仔、非三大
見住hku mbbs搞year 3 enrichment year大把選擇同機會去擴闊眼界同落cv，真係酸到仆街

dse雞表示aim PT

唔好咁傻 除非你真係有興趣

CV 對MBBS 有乜意思 反正全部fg 番HA
allied health 無地位.. 唔通其他工有咩
薪高糧準先難求

High five bro

好似冇人講過創意媒體
好多人入黎以為只係讀下拍片 整動畫

其實有樣好重要既野 － New Media art

要學埋programming之類既新藝術範疇

18分入ust engine定cu engine
緊係入ust，之後揀唔到civil，人生已完

證明ust得civil讀得

More

測量咪又係伏

啱啊 乜都係背

有，好有幫助，但係日資閪到仆街，點解你會想做
暑假可以諗諗做下u記 muji parttime體驗下先

想問下中學無讀chem影響大唔大 同埋依家min mark 幾多

Pt ot?

好撚lost 自己一心天真走去澳洲讀nutrition science 今年就grad 迷茫到痴左線
完全無工作方向
自己又唔爭氣 考到ielts7 但係個grade轉唔到入dietitics
搞到自己伏自己
Nutriton science又鬼咁'了lung'
乜科都轉唔到 但係又讀到last year
雖然好多人鼓勵我 讀依科未必做依科
但係根本就無從入手
成日post都無人講nutrition science 就知又偏又唔專
有

有無巴打有相關經驗點算
Sorry岩岩未打晒

測量係一門計錢/跟例/計經濟既專業
都係建造業三師之一
不過唔知係咪測量呢個字好型
好多中學雞都唔知測量係乜又知道佢係專業
就狗沖左
其實平心講 測量勁又唔算勁 至少大把專科可以好過佢（唔計CY啦 時勢造英雄）
但係測量都唔算差既
至少工時同份糧係fair paid(相對會計狗真係..）

Btw 則師就堅伏
雖然則師勁 叻仔既易發圍又好易出去闖（jd 同gov都相對有優勢過其他科）
但相對土木佬測量佬 佢大學辛苦程度太大喇
雖然大學讀土木都係狗也不屌架喇....

18分入到ust 咩
Ust 真係科科engine都屌打cu hku

Nursing係咪都係唔好讀？

我讀過psy既野就知真係唔岩我讀 最憎背野 反而我之後讀counseling..發覺先係我真正想讀既野

BBA MGT 中學個時以為出來可以做行政工作

想讀allied health / nursing 果班
宜家都要考慮清楚先
起碼要有番咁上下能力
唔好諗住Hea 住讀等拎牌就順利搵工
薪工糧準

Pt ot講爆煲都講左好耐，以前ha請曬咁濟到宜家都請唔曬亦係事實

Radio好似上年都只係請得一半（ha) 其他果啲我唔知佢點嚕（唔肯定我個fd有無水鳩我）

Nursing 就正啦，以前不嬲都係「畢到業就得啦」
宜家唔同啦，多人爭飯食
本身ha school 唔講啦，歷史悠久
又ou東華明愛 一間二間

東華呢間野真係好撚正
擺到明搵錢 大量開位
又nursing 又MLS 之類
搶曬啲位
逼死班FG
FG 果班當然無曬議價能力啦
唯有裝備好自己 出去同人爭過
都未知對行業發展是好是壞

Ha interview 都唔知由邊年開始 會睇埋你gpa啦！
「畢業就得」？無呢枝歌仔唱啦

Btw 唔知點解好多人都話nursing 大學黎講 紅磚最好
最起碼我當年都被昆左入去讀
紅磚呢間野SN 黎講 教就爽
因為佢唔似另外兩大 要under medical
不過讀黎講 我會情願揀兩大囉
CU 出名對學生support 夠
薄大就風評一向麻麻 但近年都好番唔少
（喂，大佬，難聽講句，你挨完個牌，覺得自己more than that 既，都可以考個正苦officer 啊；咁3大個名易考定還是紅磚易考 就唔洗我講啦）

去PolyU mls 個website 自己search search ，我啲資料唔update

Psychology 畢業
乞食之中黎緊向教育方面發展
等遲下儲到錢會想再讀master/phd

認同，特別係nursing 。希望應界dse 唔好覺得nursing 係收分唔高，易入嘅醫療科。真係要認真諗下未來十幾二十年要幫病人抹屎，換尿片，被病人家屬鬧同埋超chur 成日無得去toilet 依種生活。讀nursing 唔好為高薪厚職而入去，因為之後自己會後悔。

Radio 黎講今年grad 嘅HA應該請至一半畢業生，其他會去private 同clinic 。HA個市場未來幾年應該會飽和，但private 個市場需求仍然好大。

為高人工而入
好快會後悔

除非你覺得自己個人都無咩料
出去搏殺都唔會有咩成就

就留低啦
肯學肯做
總有地方收留你

有幾辛苦唔講啦
免得又變成
Xyz行業夠慘啦
大家鬥慘
無咩意思

總之做得nursing 既
要問下自己可唔可以放低身段先

祝好運

真心咩
唔係 有surverying degree 先係 member 咩

其實唔諗出路既話幾好讀
好玩又無哂銀時/engine/專科嗰d咁chur
當然要英文好同習慣睇reading

medic外全伏

唔好揀poly mls

我係你對面海讀緊

讀enginee 不難，出黎做嘢好辛苦

真
萬科皆下品
唯有讀醫高

多人簡IFAA 定 QF
QF 係咪好好多

同問

唔care 錢就冇伏

18分入撚到ust咪
仲有 講civil搵到食真係太天真 大把人冇offer
有料到既 讀ie都比你做到ao 不過勁人一般都唔用搵水泡心態入黎

有無人可以講下ust maec
同埋hku cu econ?
出路如何？
同埋讀ust係咪辛苦到要跳蘑菇

Hku econ

政治

當年的小弟就係人辦, 成日信埋D 大人講, 話大學讀甚麼都不重要, 最緊要有好的GPA, 咁GRAD 左其實你不一定要做返本科所學的野, 但實際上, 除非你夠勁/有門路去玩不同的投資比賽/exchange, 又或者你interview 好勁, 爭到MT 位, 否則好多時最後都會end up 做返你Major 的野..........

除非你一心諗住讀2nd degree/master 黎轉行.......但報master 轉科又係要睇first degree 的GPA. , 所以我覺得科>>>>GPA..........

小弟係人辦..........唉......

讀得掂不代表出黎做野做得掂......

ECON 好過其他文/社科, 講真......

千祈唔好讀CG
讀得CG應該預左做com sec
但其實讀咩都入得行(當然BBA會好d)
最大獲係依家有4間U開Master of CG可以fully exempt HKICS公會試, 大陸某間大學又同OU有joint programme
所以讀CG將來又好似acct咁頂到爛晒市

化學真係好白痴
讀4年都係讀啲電子點郁
同生活一啲關係都無
Year 4 乜都要case by case咁讀
完全唔知做乜
好似中學chem仲有用啲

利申 grad 左即刻衝去做bio research

好多水泡科都係伏黎
Philosophy art religion 果堆
諗住入大學就算果堆最後多數Pass完大學生涯

Psychology 唔提啦
世界大伏，想Trans入nutrition
但係其他人全部爆分神人
唔夠黎

好老實
我啲老師會話個skill set好有用

non cognate degree都可以開logbook考牌的 不過要做3年嘢 比本科既考生做多一年
真心認同呢科根本唔值得收到咁高分 只係之前因為689同高登煲爆咗

poly個mean可以收到27分

想問下seem同information system呢2科點
出黎做野有咩唔同

做GP valuer , 考完牌之後可以入i-bank/fund house.

佢地本身有graduate surveyor programme, 好似GE 咁, 行training, 過APC, 4年考牌.....錢途同前途都不錯......即使上不到管理層, 做個中層經理都易過engine 上位.

果時岩岩畢業，我明明讀文商，佢叫我咪讀大學，去讀ive工程轉理科，仲話唔識佢教，一定教到你上番ugc。

依家有d後悔冇聽佢講。

年年都係Ifa多d人
其實兩睇喇
Qfin既話你個人要夠smart, Gpa要夠高夠sociable先會成功，玩case comp同搵份勁intern都好緊要
但係Cu d grading係拉curve，一個sub grade個course gpa都會差0.3,0.4 同埋每個course如果多人讀就一定會有10%或以上既人拎c range，course gpa C+講緊係2.3
揾好既grad job好competitive，三大qfin rmsc同一堆bba degree都係競爭對手
仲有如果唔好彩預到金融海嘯個d就好易俾人炒
Fg人工高過ifa都幾多下，但晉升機會就相對上少d

至於ifa就要考好多份paper先qualify到，grad job唔會點睇Gpa，我聽faculty講有人Gpa唔過2都入到行做精算
Fg好低人工，得ard 14-17k左右，又成日都要ot
Work life balance就應該無乜架喇，ot完收工仲要返屋企溫書考精算試，付出同收穫唔成正比
但捱過左就好好多，人工會升到40k up但做黎做去都係做同一樣野會好悶
同埋都比較穩定無咁易俾人炒
不過建議如果想做精算就移民去外國做，人工高返9-6，香港歌市場飽和左架喇 (Uk actu Fg salary 3xk pounds per annum wtf)

其實兩科都chur，所以睇下你想要高人工定工作穩定
屌都唔知邊條仆街做爛市搞到精算fg人工咁低，你老味我讀咁多書考咁多試換黎既只係15k人工
有錯請指正

但你非 survey degree
好難有 related 果啲 programme 說服到人地請你
無工作經驗就開唔到 logbook

咁好grade

我都想知，同埋其實好唔好

10個percent 拎c range炸wor.………如果咁都得2 我懷疑有無讀過書

讀pure physics 窮撚揮手

hku同poly個分都好誇張

都係既, 除非識人

都捱好耐下架喎

一句講晒，若要生活好，咪做地理佬
有興趣可以tg問我@pt9527
利申：grm

原來IS上面有人講過
有冇人可以講下SEEM

唔知今年連登仔會唔會推爆city ace

師兄可唔可以解釋下點解唔好揀
利申想讀

我唔係咁既意思
Ifa一個year得40幾人咋，10%都已經有4,5個
拎c range未必代表佢廢無溫書，而係唔夠身邊d人叻
如果唔好彩final 低過mean 10分而份卷SD又細既話都有可能會C+
所以我覺得成個course F左個d先叫唔讀書，因為交齊assignment even midterm final 好低分都好大機會pass

快既話3,4年就可以搞掂

don't ff too much
問下你既師兄上M 要幾耐

其實依家好多科都風水輪流轉咁架啦
三寶10幾年前一樣係收CDDD(可能C都唔洗)
測量又係CDDD咁上下
依家依幾科收差不多30分

真係好好grade "…" haha 搵intern真係好過其他U.....但我知係hon就睇得出分別xd
其他U(hku ,poly，ust) mean係c+
但我亦都知中大多勁人xd

poly完全唔值呢啲分數

千。其。唔。好。讀。政。政

咩u都係

我講緊考得快個d人呀

我諗hr日日收咁多份cv都會知每間u個grading情況係點既，所以無話邊個著數d
同埋intern最主要都係睇interview, Gpa hon個d反而係其次

對呢料好有興趣,可唔可以講下點解伏?

活響平行時空？
Ivy league/Harvard MBA/CFA果堆勁人都未必入到i-bank
一個GP牌想入？

當然, 屋企有好多大水喉射住可以帶生意俾i-bank就乜都得
不過有咁既background就唔洗讀surveying啦

年中唔少EnF/business既人, 做MT/GT, e.g Swire MT
咁上下日子就保你去HKU MSc in Real Estate, 之後就考RICS
不過行內survey出身既人點睇呢班友就唔知

文科社科撚無人提代表咩

我讀IS
睇過下seem讀咩
睇完覺得佢地唔算係好IT 但d skills有少少overlap既
Eg: project management
做it我諗都係cs>is>seem

Cu Cs 又唔會既

係你自己自卑先介意非三大

仲有咩科唔伏

同意~伏到呢

重衰過讀純文或其他社科

如果經濟搭政治呢

唔該巴打

點解 如果地理呢

揀social 嘥銀時聽乞食
同social work爭一隻字，但$$爭好遠

準備讀社科文科
過排去入紙申請公屋

想知
政政究竟讀咩？
乞食就硬嫁啦
但係讀同諗嘅出入有幾大

而家engine開始文科化...

我都唔想㗎

唔好賴啦
POLY都驚東華會搶到你份工
是咪應該檢討下

想問下如果讀poly surveying hd但上唔返ugc,拎住個hd係咪都可以拎到牌,個流程大約係點

有冇人可以講吓有幾多phy fg真係做到天文台同埋人工如何

可以, 不過最後埋單有牌要唔知幾多年/考幾多次姐
讀個CEM都懶 已經出名公廁degree/pg degree入行用

想問三大account邊間最好

CU>UST>HKU

諗清楚先好入

都係入Big 4，其實有咩分別?

科大機械on99

cu econ 大家點睇

睇左幾頁,結論係無一科唔慘
醫又diu ,law 又diu
bsc beng ba bba 咩都diu 哂
你地想點
quit u la

岩呀 非專科就唔夠專 半專科就2個唔到岸 專科就考唔到牌等食屎

水泡得黎又搵到錢既我諗IT 算係唔錯

其實問心話咩科咩科乞食個啲
有冇係讀書果幾年好好裝備自己
淨係掛住出pool上莊pt去旅行
我自己讀三大商既
身邊啲fd十個有八個淨係掛住補習搵錢
係呀補個零鐘賺幾百個下真係好爽
但係佢地轉頭又放題旅行買手機平板fing曬
成日一grad就諗住入big4 ibank搵幾萬一年
跟住發現理想同現實不符時又屌話咩科咩科大伏乞食
乞食既係你個人 唔係科呀 醒下啦

有冇諗過有d科努力讀完出來都唔高人工

想問下咩engine 好

冇一科engine好

Qfin同rmsc 同bba 唔可以話係直接競爭對手，特別係Qfin ，上linkedin 望下就知大多數香港做到ibank 既都係qfin 同gbus

所以只會係qfin 搶bba既工，reverse is not the case

自問chur得起，想有機會入ibank既話一定係qfin ，入到去大把人教你，個個都好係倒模咁build up 自己個CV

有冇人講下social work

0負評

咩位先？真係科學主任嗰啲位fg夠料做咩

唔清楚 有冇得講詳細啲

自問chur唔起，所以揀左Actu
但都考慮緊qualify後做多幾年野就搵機會去外國做
香港工時長，人工低真係不了

大部分中伏

Dse考衰左 只係想入到city civil js1201咋
想讀civil and structural

測繪及地理資訊學 Geomatics
Welcome to LSGI

究竟伏嘅定義係嗰科好chur定係讀完乞食 如果係咁 無一科唔係伏架喎 唔通你想輕輕鬆鬆走下堂上下莊咁樣碌過4年fg就逗3萬蚊人工?

city management science好唔好

呢科我個陣interview吹到天上有地下無 又話city比錢你去考cert 我覺得係學d practical skill

Ust maec你預咗讀數唔係讀哂
讀到real analysis 就完哂數core
數electives都係啲近finance/精算嘅嘢
econ讀micro+macro theory+econometrics
之後都係靠自己睇下想讀啲咩econ electives
我覺得幾好嘅，at least我鍾意呢個major

Glef 有冇性趣

有冇人可以講下BSE?

連登仔標準答案 唔會發達又餓你唔死
長做長有
利申 讀過

Btw，真係想讀Econ嘅，讀多啲數學嘢啦

收分差咁遠 夠分入glef都唔會揀econ掛

巴打今年dse grad?

喂IFA

今年聽聞weighting轉左 中英文冇咁重

教育

數多到仆街，但唔知有咩出路等乞食

邊科呀 econ定glef

cu econ

今年中文冇5都得

中文同嗰科讀的野一d關係都冇

巴打咩 year

year2

剛完year 1
還可以
係咪yr2就奶野

inmic inmac有d煩

當初入大學幾乎揀左精算
10年前的確幾好境
而家個市越做越爛
因為供過於求
d保險公司爭住請8000 intern或者寧願請廉價15k contract
但就唔肯出考試費請一個正職入行

其實睇返qfn admission score 都未去到神科甚至係半神既level但係點解
入左qfn會等於前途一片光明？
純粹唔明想問下

收幾多先算神科

因為佢地係back office
始終front office賺多d e.g. Gbus ibce ibgm

冇人話入左一定前途光明

Inmac 又係佢教

上網搵到，呢個係科學主任

同埋有樣嘢要提吓，天文台好少請人
唔好抱住入天文台嘅諗法讀物理

女入去仲慘啦 啲男同學當其他女仔透明(我唔識佢地) 大大聲傾點同女扑野 仲做埋姿勢出黎(推車) 好撚尷尬屌你老母

少年你太年輕了
qfn出黎有人紮鐵/教書/渣巴士/做媒體
qfn的確比其他學系多d機會了解ibank/PE firm，同埋大學會refer 好多intern比你
不過搶唔搶到intern/拎唔拎到return offer就好睇你個人能力
呢d金融界殿堂一年開幾個位
而且全球既畢業生都會爭，冇錯係全球
fo請鬼佬多，mo/bo或者有機但你都要好top好sociable

你講嗰班唔係為夢想先做其他工咩

Psy
最後考試前比我知到左啊sir心理
知出咩題

神科係入場卷 面試就睇你造化了

少年你真係太年輕了，當住你面就梗係講追夢啦lol

唔通同你講比人炒左咩

普通office工都搵到份掛 紮鐵同揸巴士真係

揸巴士係pr嘢

有冇讀哲學系講下究竟學乜

Year4就畢業
各位dse真係要睇清楚諗清楚，唔好為大學個名讀書。揀科要揀自己想讀，要記得係為自己讀書，唔係為老豆老母

撚知咁多咩
得個行guideline大家都係睇個朵估住揀
最多咪上三登聽下打手9up

google 都懶

基本上10-3月既時候
兩登就吹捧三大人既高尚地位
然後再轉手串非三大例如理工城大有幾廢

到5-7月畢業搵工期
兩登就吹捧理工一大堆包生仔既專科
然後就講三大又如何 文科收皮社科收皮科學收皮
自己都收曬皮

年年如是 但下年又會loop

咪又係engine

連登仔一定要讀專科：
civil bse survey
dse雞識揀啦

做d野有晒procedure, 弱智都識做

一講精算 就好多中左伏既人上晒水
呢科算唔算世紀大騙局

有冇人講下sport science

civil年年500+個fg
市場食鬼到咁多

擾敵

IT最唔伏

因為本來就知係咁尻

因為未讀已經知道係IT狗

好記得當年擺錯左野
收到interview invitation
Prep interview 果陣search下先知自己放錯

最後jupas放左我擺錯果個program
Rejected

it已經好景啲
雖然知自己shitty仔低人一等
但係諗到有placement幫下就覺得起碼前面有條路行下
利申 cityu cs

Civil垃圾科
收皮啦工程狗

點睇UST MEAN C+

cu 有科叫essc
hea科，畢業出嚟唔知可以做乜
仲一大班友衝去讀幻想自己做天文台同地質學家

唔同U點可以比較
搵intern gradjob 其實hr都知每間u既grading情況
所以唔同u gpa高低唔會有咩優勢

會睇GPA screen人
GPA高無咁易比人screen走

social science班垃圾

psycho：讀上去就知唔係想像中果回事, d野抽象都死, 除非純粹為興趣

politics/policy：d人以為自己dse通識唔差, fb轉過下黃絲帶icon就以為自己好熟時事, 讀上去先後悔

soci：垃圾到不值一提

點睇cu傳理 日研

有冇人講下哲學

可唔可以講多啲

econ

科科都係伏，邊科唔伏？

Social work 係social science 入面嘅清泉

想特別講邊科

有得考牌就唔會太伏

出路黎講, sw緊係ss之中最好, 雖然chur但讀得專科, 出黎有牌既係咁上下
除左小部分人揀黎本身為錢, 或者性格仆街之外呢科都幾好

有冇巴打做緊天文台可以講多啲
想知除咗科學主任仲有咩職位，冇理由成間天文台得咁少人 除咗你呢張圖之外我乜都唔知

細個想做天文台，對天氣有興趣

就算讀測量都唔好揀hku啦，個課程好流
但偏偏就係三間大學最高

Policy

咪讀civil
個個以為有前途
其實乞緊食

今年仲要爆煲
利申:civil今年grad

依家仲要無人請

Civil爆煲連我太婆都聽過啦喎

讀到第四年先知自己做緊咩

原本想揀浸大傳理
發現真係世紀乞食科
想問大家點睇cu中文教育

應該唔夠分入中文系

傳理點樣乞食法

除左科學主任外仲有學術主任
pt14-27 (27k???)
申請人必須符合以下條件﹕(a)持有香港認可大學的物理、數學、氣象學、電腦科學、核子科學、電子工程學學位，或同等學歷；及(b)在綜合招聘考試兩張語文試卷(中文運用和英文運用)中取得「一級」成績(註二)，或同等成績。

哪有錢
學位社工起薪寫就寫29k但大部份人一畢業都唔會有29k
不過我有時都唔明點解一車車人bachelor讀psy master先黎讀sw
有心既點解唔一早bachelor讀sw再minor psy?
讀完master又唔會有優勢d，又哂多自己兩年時間，又哂多十幾二十萬

萬般皆下品 惟有讀醫高

教育系列不嬲唔夠三大純科+pgde黎
五年裡面好多credits都比左教育，搞到中文能力又唔求中文系班人黎
不過實習機會多d，中學小學都會實習一次
你有心讀既出路都唔會差既，每年hku+cu加埋總有2,3個人做到GM、一半人以上有CM位，其實唔係出面D人講到咁爛市

天文台唔洗諗啦
之前問過人
1.要master
2.要成績好
3.請好少人(1-2個左右)
4.入得去都一定有d關係

唔鍾意讀唔好揀 年年有人頂唔順quit

無限ot 帶老母同睡袋番工

啱

唔該哂

不能同意更多
政政終極垃圾科

黎緊去讀政治及經濟 算唔算終極乞食垃圾科

暫時未見到有科可以伏過測量

就黎日日都見到bba撚話想轉survey喎

至少係自己揀

心聲
身邊啲econ人成日笑N展收分低水泡

CU engine?

想做狗咪轉囉

SCIENCE收咁低分係因為難到狗也不屌！

可唔可以講下點解

成日要ot,地位又唔及architect同engineer
同埋好多時要靠其他party比料先做到野

thanks

咩科最多靚女？

我係咩都冇性趣所以揀媒體

香港家長同學生眼裡只有一科

同埋學會降低左考牌學歷要求，讀唔相關科目或者hd asso 都可以考
比人感覺唔夠專業

除左醫科香港讀乜都係垃圾

起碼搵到錢先

唯有讀醫高

商科yr 1 可以翻咩工好 我都唔想淨係補習

三大商科

傳媒界的確係乞食
工作量同人工嚴重不成正比

hd asso 果d 好似只係考到Asso member 咋喎
qs 唔係好好景咩

hku基本上可以話係咩都冇教過 好多都要自學
qs連smm4入面既嘢都冇教咁滯 都唔知點解可以有hkis full accreditation

hd asso都可以考，不過logbook要儲更長時間先可以考

巴打你係咪做緊測量

港大測量真係伏左
收分最高 理應學生質素最高
學校最老最高排名 理應教學質素最高
點知course完全分散 bs qs gp都四年教曬比學生
喂大佬 三項講緊係完全唔同既專項 點學呀？

反觀理工
Poly講緊yr1爭測量 yr2再分stream
所以學生會專精
而City出名剩係教qs 所以又專

最後就bsqs考牌率比polycity 過左
Hku測量系個program leader真係終極智障

同 department 反映啲嘢太散太general
佢地又話你地出嚟做嘢就會追得返啲嘢 大學唔洗識得咁 detailed

講真 4年有冇可能教得哂3個 stream 既嘢 個所謂 studio component 又霸咗成6個 course 既位

studio好多都好鳩
Final year果個最鳩

N個sem得一科教measurement 出到去interview比人問到口啞啞

見到 yr4 個啲要焗住好似 archi 啲學生咁砌埋 model 整展品擺係 studio 到畀人睇
yr2同yr3個啲都大部份學唔到嘢 連數都未撚識度就叫人做cost estimation
全部 cut 哂佢教吓BS/QS嘢仲好啦講真

邊有一科measurement咁好
頂盡得幾堂講下smm咋

唔識 measurement 真係唔夠膽講自己讀過 QS 嘢
淨係識教埋啲咩濕鳩 management theory 教個條友仲要本身係做 civil 既鬼佬嚟

幾堂都畀多佢
QS 最重要既 contract 同埋 construction technology 又係教到1999

一定係Computer science, CS fg通常都係做IT, 好少做返CS related的工, 反而有少數phy 人會去左做CS

btw hku surveying個program leader係GP佬嚟 所以已經預示咗成個dept 都唔care BS/QS
成個dept既prof數量基本上都係 GP >>>>>> QS >>>>>>>>>>>>>>>>>>>> BS 本身教開 BS個 prof 近排仲過埋去 Thei 教 唉

Administration and Public Management

讀完都唔係專業 利申岩岩GRAD搵緊工

bs仲正
除左幾科construction technology同少少law/contract外，基本上冇講過咩bs野

擾敵，呢d根本唔係問題

OT都拎來講

你地接受到，可以選擇入行

佢地應該唔知QS consultant OT既程度隨時有得同audit比 (當然同行既arch/engine都OT得嚴重)
BS/GP個 job nature 就好啲 OT就冇咁離譜

成本fs code同buildings ordinance基本上係要自己睇有啲位唔識/想seek clarification又冇人可以教

巴打我諗我估到你year幾
搵左intern未？

咁都估到 btw 巴打你做QS做咗一排?

我揾咗一份細公司 intern 不過係GP
其實唔喺好想做GP 而家仲嘗試梗揾大QS firm / 正苦BS QS post 如果揾唔到就算了

唔係話intern要計分department會有個company list咩
通常都會搵到想做既field，不過而家市差唔知仲係咪咁

係 聽講個course好似好爛grade係咪真的
我一開波send cv 去哂成個list啲公司 結果係GP 中小firm揾我先
最想做既BS反而一間都冇reply 可能真係唔鐘意請hku
同埋呢排個市真係唔多掂 身邊有啲同學都仲未揾到要等正苦 跟住問讀poly同科既中學同學 佢話poly都好多人冇

個course唔算爛grade(我覺得）

BS 以前都係 Sam Hui 教?

變左HKU surveying 討論區
利申: civil 成日聽fd講survey既野
我都幾慶幸無揀到

咁civil邊間學校train得最好